[{"date":"2016-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2016-02-09","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2016-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2016-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2016-03-24","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2016-03-26","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2016-03-27","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2016-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2016-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2016-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2016-05-14","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2016-05-16","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2016-05-29","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2016-06-20","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2016-06-24","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2016-09-22","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2016-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2016-10-30","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2016-11-13","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2016-11-27","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2016-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2016-12-04","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2016-12-11","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2016-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2016-12-18","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2016-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2016-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2016-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2017-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2017-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2017-02-28","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2017-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2017-03-26","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2017-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2017-04-13","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2017-04-15","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2017-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2017-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2017-05-28","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2017-06-03","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2017-06-05","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2017-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2017-06-23","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2017-09-22","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2017-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2017-10-29","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2017-11-12","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2017-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2017-12-03","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2017-12-10","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2017-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2017-12-17","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2017-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2017-12-24","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2017-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2018-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2018-02-13","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2018-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2018-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2018-03-25","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2018-03-29","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2018-03-31","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2018-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2018-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2018-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2018-05-19","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2018-05-21","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2018-05-27","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2018-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2018-06-22","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2018-09-23","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2018-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2018-10-28","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2018-11-11","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2018-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2018-12-02","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2018-12-09","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2018-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2018-12-16","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2018-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2018-12-23","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2018-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2018-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2019-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2019-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2019-03-05","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2019-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2019-03-31","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2019-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2019-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2019-04-18","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2019-04-20","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2019-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2019-05-26","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2019-06-08","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2019-06-10","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2019-06-21","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2019-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2019-09-23","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2019-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2019-10-27","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2019-11-10","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2019-12-01","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2019-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2019-12-08","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2019-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2019-12-15","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2019-12-22","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2019-12-22","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2019-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2019-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2020-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2020-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2020-02-25","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2020-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2020-03-29","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2020-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2020-04-09","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2020-04-11","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2020-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2020-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2020-05-30","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2020-05-31","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2020-06-01","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2020-06-19","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2020-06-20","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2020-09-22","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2020-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2020-10-25","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2020-11-08","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2020-11-29","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2020-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2020-12-06","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2020-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2020-12-13","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2020-12-20","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2020-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2020-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2020-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2021-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2021-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2021-02-16","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2021-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2021-03-28","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2021-04-01","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2021-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2021-04-03","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2021-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2021-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2021-05-22","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2021-05-24","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2021-05-30","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2021-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2021-06-25","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2021-09-22","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2021-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2021-10-31","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2021-11-14","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2021-11-28","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2021-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2021-12-05","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2021-12-12","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2021-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2021-12-19","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2021-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2021-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2021-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2022-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2022-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2022-03-01","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2022-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2022-03-27","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2022-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2022-04-14","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2022-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2022-04-16","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2022-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2022-05-29","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2022-06-04","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2022-06-06","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2022-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2022-06-24","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2022-09-23","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2022-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2022-10-30","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2022-11-13","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2022-11-27","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2022-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2022-12-04","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2022-12-11","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2022-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2022-12-18","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2022-12-21","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2022-12-24","name":"Julafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Julafton"},{"date":"2022-12-31","name":"Ny\u00e5rsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5r"},{"date":"2023-01-05","name":"Trettondagsafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul"},{"date":"2023-02-14","name":"Alla hj\u00e4rtans dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_hj%C3%A4rtans_dag"},{"date":"2023-02-21","name":"Fettisdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fettisdagen"},{"date":"2023-03-20","name":"V\u00e5rdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%A5rdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2023-03-26","name":"Sommartid b\u00f6rjar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas fram en timme."},{"date":"2023-04-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs inte l\u00e4ngre","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2023-04-06","name":"Sk\u00e4rtorsdagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sk%C3%A4rtorsdagen"},{"date":"2023-04-08","name":"P\u00e5skafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5skafton"},{"date":"2023-04-16","name":"Dubbd\u00e4ck f\u00f6rbjudet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2023-04-30","name":"Valborgsm\u00e4ssoafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Valborgsm%C3%A4ssoafton"},{"date":"2023-05-27","name":"Pingstafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingst"},{"date":"2023-05-28","name":"Mors dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Mors_dag"},{"date":"2023-05-29","name":"Annandag pingst","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_pingst"},{"date":"2023-06-21","name":"Sommarsolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommarsolst%C3%A5nd"},{"date":"2023-06-23","name":"Midsommarafton","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar"},{"date":"2023-09-23","name":"H\u00f6stdagj\u00e4mningen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/H%C3%B6stdagj%C3%A4mningen"},{"date":"2023-10-01","name":"Dubbd\u00e4ck till\u00e5tet","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2023-10-29","name":"Sommartid slutar","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sommartid","description":"Klockan st\u00e4llas tillbaka en timme."},{"date":"2023-11-12","name":"Fars dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fars_dag"},{"date":"2023-12-01","name":"Vinterd\u00e4ck kr\u00e4vs om det \u00e4r vinterv\u00e4glag","url":"http:\/\/www.transportstyrelsen.se\/sv\/Vag\/Fordon\/fordonsregler\/Dack\/Vinterdack\/"},{"date":"2023-12-03","name":"F\u00f6rsta s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus humiliationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2023-12-10","name":"Andra s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus glorificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Andra_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2023-12-13","name":"Luciadagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Lucia","description":"Lucia \u00e4r en h\u00f6gtid som firas den 13 december och markerar tillsammans med advent inledningen p\u00e5 julfirandet. Det f\u00f6rekommer tv\u00e5 huvudsakliga traditioner av att fira luciadagen, en har sin grund i Norden, en annan p\u00e5 Sicilien."},{"date":"2023-12-17","name":"Tredje s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus spiritualis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Tredje_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2023-12-22","name":"Vintersolst\u00e5ndet","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Vintersolst%C3%A5nd"},{"date":"2023-12-24","name":"Fj\u00e4rde s\u00f6ndagen i advent","alternate_names":"Adventus sanctificationis","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Fj%C3%A4rde_s%C3%B6ndagen_i_advent"},{"date":"2016-02-08","time":"15:40:00","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Monkey)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2017-01-28","time":"01:08:19","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Rooster)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2018-02-15","time":"22:06:51","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Dog)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2019-02-04","time":"22:04:53","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Pig)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2020-01-24","time":"22:44:11","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Rat)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2021-02-11","time":"20:08:11","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Ox)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2022-02-01","time":"06:49:10","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Tiger)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"},{"date":"2023-01-21","time":"21:55:30","timezone":"Europe\/Stockholm","name":"Kinesiskt ny\u00e5r (Rabbit)","url":"http:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kinesiskt_ny%C3%A5r"}]