[{"date":"2016-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2016-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2016-03-25","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2016-03-27","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2016-03-28","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2016-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":130,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2016-05-05","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2016-05-15","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2016-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":493,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2016-06-25","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2016-11-05","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2016-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2016-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2017-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2017-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2017-04-14","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2017-04-16","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2017-04-17","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2017-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":131,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2017-05-25","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2017-06-04","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2017-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":494,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2017-06-24","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2017-11-04","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2017-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2017-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2018-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2018-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2018-03-30","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2018-04-01","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2018-04-02","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2018-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":132,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2018-05-10","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2018-05-20","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2018-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":495,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2018-06-23","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2018-11-03","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2018-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2018-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2019-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2019-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2019-04-19","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2019-04-21","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2019-04-22","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2019-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":133,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2019-05-30","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2019-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":496,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2019-06-09","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2019-06-22","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2019-11-02","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2019-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2019-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2020-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2020-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2020-04-10","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2020-04-12","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2020-04-13","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2020-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":134,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2020-05-21","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2020-05-31","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2020-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":497,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2020-06-20","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2020-10-31","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2020-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2020-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2021-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2021-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2021-04-02","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2021-04-04","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2021-04-05","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2021-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":135,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2021-05-13","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2021-05-23","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2021-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":498,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2021-06-26","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2021-11-06","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2021-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2021-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2022-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2022-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2022-04-15","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2022-04-17","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2022-04-18","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2022-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":136,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2022-05-26","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2022-06-05","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2022-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":499,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2022-06-25","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2022-11-05","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2022-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2022-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."},{"date":"2023-01-01","name":"Ny\u00e5rsdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Ny%C3%A5rsdagen","description":"Ny\u00e5rsdagen \u00e4r det borgerliga \u00e5rets f\u00f6rsta dag. Den nutida placeringen den 1 januari, h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n romarna, som 153 f.Kr. f\u00f6rlade konsulernas tilltr\u00e4de till denna dag (tidigare b\u00f6rjade det romerska \u00e5ret den 1 mars, vilket \u00e4r f\u00f6rklaringen till att det \u00e4r just februari som blir en dag l\u00e4ngre i h\u00e4ndelse av skott\u00e5r).\n\nDet var f\u00f6rst under h\u00f6gmedeltiden som den 1 januari \u00e5ter slog igenom som ny\u00e5rsdag inom v\u00e4stkyrkan, dock inte \u00f6verallt ens i V\u00e4steuropa. Dagen har dock alltid r\u00e4knats som \u00e5rets f\u00f6rsta enligt den gregorianska kalendern, som fastst\u00e4lldes p\u00e5 1500-talet i de katolska l\u00e4nderna och som de protestantiska l\u00e4nderna anpassade sig till under 1600-1700-talen. Denna kalender har under 1900-talet \u00e4ven tagits \u00f6ver i sekul\u00e4ra sammanhang i det ortodoxt kristna \u00d6steuropa och av praktiska sk\u00e4l \u00e4ven p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4llen \u00f6ver hela v\u00e4rlden som har varit under inflytande av v\u00e4sterlandet.\n\nI andra delar av v\u00e4rlden firas ny\u00e5r vid andra tider p\u00e5 \u00e5ret, exempelvis vid v\u00e5rdagj\u00e4mningen."},{"date":"2023-01-06","name":"Trettondedag jul","alternate_names":"trettondagen; trettondedagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Trettondedag_jul","description":"Trettondedag jul, trettondedagen eller trettondagen \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som infaller p\u00e5 den trettonde dagen i julh\u00f6gtiden, det vill s\u00e4ga den 6 januari. Trettondedagen firas bland kristna till \u00e5minnelse av uppenbarelsen av Jesus som Guds son. V\u00e4stlig kristendom firar p\u00e5 trettondedagen i huvudsak, men inte uteslutande, de tre vise m\u00e4nnen som denna dag skall ha kommit till Jesus med r\u00f6kelse, guld och myrra. \u00d6stlig kristendom firar ist\u00e4llet trettondedagen till minne av Kristi dop, vilket ocks\u00e5 var en del av det man i den v\u00e4stliga kristendomen ursprungligen firade."},{"date":"2023-04-07","name":"L\u00e5ngfredagen","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/L%C3%A5ngfredagen","description":"L\u00e5ngfredagen firas i kristen tradition till minne av Jesu korsf\u00e4stelse och d\u00f6d p\u00e5 Golgata utanf\u00f6r Jerusalem. Dagen \u00e4r i Sverige en allm\u00e4n helgdag och infaller fredagen n\u00e4rmast f\u00f6re p\u00e5skdagen.\n\nFirandet av l\u00e5ngfredagen b\u00f6rjade i Jerusalem under 300-talet p\u00e5 initiativ av biskop Kyrillos av Jerusalem. I Norden blev l\u00e5ngfredagen helgdag p\u00e5 1600-talet."},{"date":"2023-04-09","name":"P\u00e5skdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/P%C3%A5sk","description":"P\u00e5sken \u00e4r den viktigaste h\u00f6gtiden under det kristna kyrko\u00e5ret. Den kristna p\u00e5sken \u00e4r till sin natur, b\u00e5de genom h\u00e4ndelser och tidpunkten n\u00e4r den infaller, kopplad till den judiska p\u00e5sken. H\u00f6gtidens svenska namn kommer ocks\u00e5 fr\u00e5n dess hebreiska namn \"\u05e4\u05b6\u05bc\u05e1\u05b7\u05d7\" (pesach), vilket betyder \"passera\" eller \"g\u00e5 f\u00f6rbi\" och tydligast pekar p\u00e5 den judiska inneb\u00f6rden av h\u00f6gtiden."},{"date":"2023-04-10","name":"Annandag p\u00e5sk","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_p%C3%A5sk","description":"Annandag p\u00e5sk \u00e4r inom kristendom dagen efter p\u00e5skdagen. Har som \u00e4mne \"M\u00f6te med den uppst\u00e5ndne\". Tidigare inneh\u00f6ll hela veckan efter p\u00e5sk icke-religi\u00f6sa festligheter, vilket under 1800-talet minskades ner till en dag. 2011 var annandag p\u00e5sk den 25 april.\n\nEnligt Bibeln s\u00e5g l\u00e4rjungarna och kvinnorna Jesus redan p\u00e5 p\u00e5skdagen; alla fyra evangelierna \u00e4r \u00f6verens om detta. Det kan dock vara s\u00e5 att man \u00e4gnar p\u00e5skdagen \u00e5t att fira Jesu uppst\u00e5ndelse, och dagen efter (allts\u00e5 annandag p\u00e5sk) \u00e5t att minnas hans m\u00f6ten med m\u00e4nniskor.\n\nModerna asatroende brukar f\u00f6rl\u00e4gga v\u00e5rblotet till denna dag."},{"date":"2023-05-01","name":"F\u00f6rsta maj","flag_day":1,"age":137,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/F%C3%B6rsta_maj","description":"F\u00f6rsta maj \u00e4r arbetarr\u00f6relsens internationella h\u00f6gtidsdag som firas sedan 1890 p\u00e5 initiativ av Andra internationalen, bland annat till p\u00e5minnelse av Haymarketmassakern 1886. Denna dag firas runt om i v\u00e4rlden av olika v\u00e4nsterorganisationer, partier och fackf\u00f6reningar med demonstrationer och m\u00f6ten."},{"date":"2023-05-18","name":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Kristi_himmelsf%C3%A4rdsdag","description":"Kristi himmelsf\u00e4rdsdag \u00e4r inom kristendomen dagen d\u00e5 Jesus efter \u00e5teruppst\u00e5ndelsen enligt Nya Testamentet l\u00e4mnade jorden och f\u00f6rdes upp till himlen inf\u00f6r elva av apostlarna. Dagen infaller 39 dagar (den 40:e dagen) efter p\u00e5skdagen. Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r vit p\u00e5 den h\u00e4r dagen."},{"date":"2023-05-28","name":"Pingstdagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Pingstdagen","description":"Pingstdagen \u00e4r den helgdag som brukar ben\u00e4mnas som \"kyrkans f\u00f6delsedag\". Se vidare artikeln pingst.\n\nDen infaller 49 dagar (7 veckor) efter p\u00e5skdagen (p\u00e5 50:e dagen). Den liturgiska f\u00e4rgen \u00e4r r\u00f6d.\n\nTemat f\u00f6r dagens bibeltexter enligt evangelieboken \u00e4r Den helige Anden, och en v\u00e4lk\u00e4nd text \u00e4r den evangelietext ur Apostlag\u00e4rningarna, d\u00e4r Andens utgjutande beskrivs, en v\u00e4ndpunkt i urf\u00f6rsamlingens sinnelag."},{"date":"2023-06-06","name":"Sveriges nationaldag","flag_day":1,"alternate_names":"svenska flaggans dag","age":500,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Sveriges_nationaldag","description":"Sveriges nationaldag, \u00e4ven svenska flaggans dag, firas den 6 juni varje \u00e5r och \u00e4r sedan 2005 en helgdag i Sverige. Nationaldagen firas till minne av dagen d\u00e5 Gustav Vasa valdes till Sveriges kung 1523. \u00c4ven 1809 \u00e5rs regeringsform (som g\u00e4llde fram till ikrafttr\u00e4dandet av den nuvarande 1974 \u00e5rs regeringsform) utf\u00e4rdades den 6 juni.\n\nTidigare firades 6 juni som svenska flaggans dag och det var f\u00f6rst 1983 som dagen fick status som nationaldag. Sedan 1996 \u00e4r nationaldagen en salutdag, och fr\u00e5n och med 2005 \u00e4r nationaldagen \u00e4ven en helgdag."},{"date":"2023-06-24","name":"Midsommardagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Midsommar","description":"Midsommar \u00e4r en h\u00f6gtid som firas kring sommarsolst\u00e5ndet. Ursprunget till midsommar \u00e4r f\u00f6rkristet, men kyrkan har valt att fira Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse vid samma tidpunkt. Idag firas midsommar i Sverige med dans kring midsommarst\u00e5ngen och inte s\u00e4llan med sill och f\u00e4rskpotatis p\u00e5 matbordet."},{"date":"2023-11-04","name":"Alla helgons dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Alla_helgons_dag","description":"Alla helgons dag \u00e4r en kristen h\u00f6gtid som firas till minne av kyrkans helgon. I Sverige \u00e4r alla helgons dag en allm\u00e4n helgdag som infaller l\u00f6rdagen mellan den 31 oktober och 6 november (oftast l\u00f6rdagen p\u00e5 vecka 44). Ursprungligen var dagen en fast helgdag den 1 november, en plats den beh\u00e5llit i andra l\u00e4nder. Inom den latinska riten i Katolska kyrkan \u00e4r den 1 november, s\u00e5som alla helgons dag, en av de f\u00f6rpliktade helgdagarna. Vid en helgdagsreform 1772 f\u00f6rlorade f\u00f6rsta november sin status som helgdag. Ist\u00e4llet firades alla helgons dag f\u00f6rsta s\u00f6ndagen i november.\n\nEfter motioner i Sveriges riksdag om att \u00f6ka antalet helgdagar under h\u00f6sten flyttades alla helgons dag 1953 till l\u00f6rdag, och blev samtidigt allm\u00e4n helgdag (l\u00f6rdag var d\u00e5f\u00f6rtiden en arbetsdag). Samtidigt \u00e4ndrades namnet p\u00e5 1 november till att vara allhelgonadagen."},{"date":"2023-12-25","name":"Juldagen","flag_day":1,"url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Juldagen","description":"Juldagen \u00e4r en av de verkligt stora h\u00f6gtidsdagarna, f\u00f6r m\u00e5nga den allra st\u00f6rsta, inom kristenheten d\u00e5 man firar Jesus f\u00f6delse. Enligt de flesta kristna samfund infaller den 25 december.\n\nInom ramen f\u00f6r julfirandet i Sverige har dagen dock underordnad betydelse d\u00e5 det mesta julfirandet sker redan p\u00e5 julafton. Men med allt fler splittrade familjer har juldagen i m\u00e5nga fall blivit den dag man bes\u00f6ker den sl\u00e4ktgren som inte deltar i julaftonens firande. M\u00e5nga g\u00e5r till kyrkan p\u00e5 julottan eller i den h\u00f6gtidliga m\u00e4ssa som firas p\u00e5 natten mellan julafton och juldagen. I de flesta l\u00e4nder \u00e4r juldagen den dag d\u00e5 man firar jul mest."},{"date":"2023-12-26","name":"Annandag jul","alternate_names":"Den helige Stefanos dag","url":"https:\/\/sv.wikipedia.org\/wiki\/Annandag_jul","description":"Annandag jul eller Annandagen infaller den 26 december, dagen efter juldagen."}]